[DSE物理2018] Physics討論區

開post，
1) 想解答所有關於DSE Phy的問題
(有問必答，不過工作繁忙，盡快會覆你)
2) 分享下tips
(每年marking 寛鬆程度都有出入，我以最緊的程度為準)

如果有錯別字，請見諒

自我簡介一下
DSE5**，物理系grad，有出過Mock，改過Mock
上年兩個私補都5**，依家係幾間中學教緊課後物理班

Tip 1
長問題如果有問到某d key word，必須寫啱/串啱key words先會拿到分

常見錯別字(中文)
幅射 輻射
(差不多一半中文卷考生都寫錯)

唔識串/經常串錯嘅英文字
rarefraction rarefaction
transverse
longitudinal

如果大家反應好，我每日打一篇tips

私補狗流明學嘢

ching grad左幾耐
教席難唔難搵
利申: 物理系

兩位師兄個名都好有phy佬氣質
利申 ：讀類似Bio+phy嘅小薯

係咪物理系 係咪物理系 係！

點prove gas law

唔想死背

trophyhk ?

隔住個mon都聽倒聲

elective 2 atomic world 有無野要特別注意?

我諗你係指Kinetic theory of ideal gas嗰proof
其實2016開始已經cut左嗰proof，

Centripetal acceleration
Kinetic theory of ideal gas
呢兩個proof已經cut左

如果你想知點proof，我都可以再post詳細少少嘅proof

我未係正職老師，
搵教席都係識人緊要d

利申:好多學校物理老師都識
你有興趣，留tg，有時學校搵我教班，
我都要搵人幫手

主要有4 part

Rutherford model
- description of model
- failure to explain some phenomenon

Photoelectric effect
- why particle theory of light should be used instead of wave theory? (有3個experiment results wave theory解釋唔到)
- formulaSSSSSSSS
(KEmax=e Vs = hf - phi)
( light intensity = (#photon/time)(hf)/area ) 呢題都最好當一條式去記

Bohr model
- postulates
- relation of orbit radius of election and energy with quantum number n
(其實計數機constant入面係有Bohr radius ，嗰symbol係a0)
- 點去計數
- transition of energy level can be done by
Absorbing/emitting photon or inelastic collision with electron

wave-particle duality
- equation of wavelength , energy and momentum of wave and particle
- experiment evidence of particle nature of light and wave nature of particle

Nano-scale
- water-repelling vs water-attracting in cleaning
- 計數比較簡單，但要小心
- TEM and STM

tg: Lovephysics

變左物理人圍爐區

支持樓主
有無咩好既坊間練習推介 (aim 5*)

可唔可以分析elective簡邊兩個好
想要穩定9成以上

Astronomy+Medical physics
利申 2017 phy 5**

why

會拉curve 太多人簡e2 e3無優勢

Medical 原意係比能力差嘅學生去讀，所以出得出較簡單，雖然好似好多野要記，但事實上大部份都唔洗記
結論:易拿分

Energy 雖然內容上比較易明，但對考得比較tricky
2017年有一題MC cancel左，大約一半人都答錯。
2017年LQ其中文字題又係少人拿到分。
頭幾年就出過一題，香港適合發展那一個可再生能源，再加解釋。答案係風能，解釋就係香港有季候風。
呢類型問題比較難拿分。
結論: 易讀，但難高分

Atomic 就內容上比較深，但相對以言文字題比較standard

Astronomy Cut左Syllabus之後，最難嘅部份無左，就變得易好多

Astronomy, Atomic 嗰分數通常會上調
(意思係Energy 拿9分同atomic 9分最後分數會唔同)

係地鐵上面打，可能有d野我會記錯，我番去再check下

Radian 太唔似DSE
Solar MC 都ok，但有d 兩星題會離地

Oxford 都唔錯，由淺入深

點解cancel咗都知道有幾多人答錯嘅？
莫非有內部消息

網上有report

3.7 cancel左

見到係一堆Arabic?

竟然有啲咁嘅文件

btw 點解個 h 要計埋嗰 10m 先啱嘅

mgh嗰h應該係要計
左右water level difference

你可能會問點解嗰10m loss 嘅PE都可以convert to electrical energy
解釋就要用到流體力學

不如你咁想像，如果左右兩邊水面一樣高，咁明顯無論turbine幾低，Power功率都會係0

如果左右水面相差1m，turbine位置好低，咁嗰PE loss都係mg(1)

又係喎

不過咁唔怪得要cancel啦
流體力學根本就out-c

物理系狗留名

幫唔幫人補

sorry bro
已經抽唔到時間教，依家lunchtime 都要係學校教

或者你搵其他brother幫你，或者你有問題係度post

留名

5*留名學野

我仲諗住會沉底

Tip2 計完數要諗下嗰答案合唔合理

所有DSE物理問題答案都一定係合理，
(中文差，唔識點表達) e.g.

1
Speed of any object < 3*10^8 m/s

2
Speed of light in medium < speed of light in vacuum
refractive index > 1 (unless vacuum)

否則，就恭喜你，你有機會拿到Nobel Prize

3
efficiency <100%

4
Magnetic field strength < 1T (always, but not a must)
科學家做研究都係整到幾百T，已經好盡
用學校d弱雞設備，做到1T已好大

5
計電費，試過計用某一個電器一個鐘要交幾多電費。有學生計到幾千蚊。其實你諗下都知唔合理。係嘅話，香港真係無窮人

6
星體的mass 無可能細過你的mass
引力嗰一課，用以下物件作為參照
Mass of Earth = 5.98E24
Mass of Sun = 2.00E30

總結:
主要係要小心噤計數機，如果遇到計算比較麻煩的問題，善用計數機STORE嘅Function

有無邊本練習推薦

你睇下呢篇文先
以最新版嘅exercise，我比較推薦
Oxford level up
Solar MC (selected，有部份MC比較離地，例如moment問題，有d係包括3D，DSE無可能會出)

3d 2d 都係out c

係咪入錯系 係咪入錯系 唏

想問2015 2a唔係好明點解ans 要減1x10^4(我知兩個答案都得 但有啲在意)
另外仲有6c(唔係好明個concept)

2015 dse mc #26呢
我睇咗好多解釋都唔明

有無圖睇睇？

請問點解要用流體力學？
我都係物理人。

我估D

我聽朝答晒你地，thanks

sub數計都計到係D

你睇joint-us本solution
好似佔左成頁紙

我個人偏向盡量少用公式去推導，你睇下上面嗰頁明唔明。唔明再問

呢題我覺得係DSE最難嗰條MC

想問吓自修Physics 條curve 高唔高？
利申垃圾asso工程仔一個，諗住冇use physics offer嘅話就去報DSE

EAA話自修生同係用番日校條curve

想問2017 sq第5條
點解個力圖 friction係向中間?

佢圍住中間轉，唔係應該有枝離心力向中間而friction向外面，先會令到個茶煲唔郁咩?

如果跟marking scheme咁畫，咁個茶煲咪有net force囉

得罪講
做呢個同做radian都係on9仔

Aristo 份Mock係上年出，應該係跟新嘅syllabus
但份Mock仲有our-C野(Hall effect)

Radian MC Mock 有分三個level
Lv3真係太難

其實坊間咁多份mock真係得Pan Lloyd’s樂思正常少少
不過，如果可以買到2016-2017版，就唔好買2017-2018版(上年嗰份正常d)

如果你未學好好DSE野，就唔好學d out-C野住。
一般而言，friction oppose the motion。
詳細d講，friction opposes the tendency of change of motion between two contacting surfaces。

如果無friction，the object tends to move on a straight line，相對嗰center就會向外(意思係遠離左嗰center)，所以friction 向住center

一般，老師/出面教嘅方法，
The object undergoes a circular motion.
There must be a net force (centripetal force) towards center. Since the friction is the only force parallel to the table, it must be towards center
但咁解釋其實係倒果為因，知道左結果，先判斷嗰因，但如果你上面解釋唔明，就用呢個黎解釋

Radian成本野好似好勁咁
但只係加曬啲唔會出嘅嘢落去
Dilute你要學嘅嘢
做呢本野弊多於利
仲要咁貴

MC有用
LQ要寫Steps，但你計算過程可以飛Steps

連登仔個個青大n展
呢d咁簡單邊會難到佢地

YL 物理Physics Miss Wong

有諗過拍晒所有DSE past paper解題，下年會做

dse課程一句講晒

F=ma

巴打我明個voltmeter ideal
有infinite resistance
咁個equivalent resistance 就好大啦
咁個voltmeter reading increase
但係我唔明個ammeter

Current Divider
Voltmeter 有infinite resistance, 如果R2 open, 所有電流流向Ammeter

所有電流流向ammeter 嘅原因
係咪因為R2條branch 嘅V 無限大
咁佢嘅I就好細
所以R1條branch 嘅I就相應increase?

F=ma都無包括電

呢條先係包晒DSE Phy

咩嚟？唔明，可唔可以解釋下？

Experiment 題點溫 做past paper 每次都唔識做

應該係將所有energy form 加埋一齊既total energy?

想求4 有啲咩一定要識